認真討論，大家認為主機(PS/XBOX)仲可以玩多幾代？

以前PS1，PS2，PS3前期 (XBOX同理)
當時的性能畫面根本屌打PC效能(遊戲方面)
但自從2009年之後，PC的CPU/顯卡效能突飛猛進
PC GAME畫面超越哂PS3/X360
到而家PS4/X1，出左唔夠一年就已經被PC超越
所以接下來PS5/X2或者以後，佢地條路究竟要點走？
手提遊戲機市場已經俾手機game打到收左皮
主機市場慢慢被PC侵蝕，大家認為佢地究竟仲可以玩多幾代？

會出新嘢㗎嘛

只要有exclusives 都可以一直玩落去

個個人有錢每兩年砌新電腦咩
一部新console 3千幾銀玩5年有多
試問有咩3千蚊電腦可以打大作？

PC而家變左走高畫質，主機反而變左窮人恩物
早幾年買張中階display都成3000，計埋其他野要6,7千先賣到單，玩得2年已經outdate哂要再追
PS4機價都只係2,3千...

2邊其實係唔同市場
仲有主機冇外掛，呢一點係PC永遠取代唔到

見你話認真討論，我就認真答。
我認為係PC永遠唔會取代console game
1. Console 提供嘅係一套solution 俾客打機，基本上買隻game，放上部機就打得，PC呢？兩砌右砌係高登
2.你可以話買套裝PC,但價錢可以比得上console? PS4 pro講緊$3000左右
3.外掛問題，console 唔夠膽話一定無，但PC有幾多外掛大家都清楚。
4.手提機俾手機game食咗，我覺得唔可以比較，例如價錢同玩家目的已經大不同。

從來只聽過console蠶食pc market, 或者拖累pc.
未聽過pc侵食console市場

價錢始終都係最主要問題.
宜家D驚食CPU食到飛起, 砌部中階機萬二三走唔甩.
D人買PS4同Switch 2,3000蚊野都鬥餐懞, 仲有堆新世代將手機當電腦咁用,
仲有幾多人真係買PC黎打機?
高階市場一定有, 但好難做到主流.

利申: 會特登砌部PC打機.

家用機收皮就唔會架喇，反而我想知有無SONY M$ 任天堂之外既廠會敢出新品牌既家用機

Google & Amazon

可能玩多兩三代就無架啦

主要競爭者應該係手機遊戲

始終滲透率高..每個人都有手機 易接觸「手遊」

好似Candy Crash，PKM GO咁，你見年齡個分佈係好廣，公園你會見到啲阿叔阿嬸玩PKMGO，酒樓飲茶啲五六歲既小朋友玩Candy Crash。

而且手機遊戲個開發，包括成本，時間都比啲Console既大作低，比Console接觸更多既群眾，加上回報可觀，係商業既角度啲廠咪轉型去搞手機遊戲。

其次係PC，以前到而家都係拗Hardware/盜版/外掛既問題，上面都有人講過。但近年除此之外，仲多左電競呢樣野，其實電競都吸納左唔少人，都見到遊戲界都主力發展緊呢樣野，過多幾年電競呢樣野會唔會更加成熟，會唔會有更多廠商發展電競而減少左主機遊戲既開發呢。。

個人覺得唯一轉機真係得VR，如果可以整到係Console上面表現最出色，咁都可以一戰既。同時都最少要做到 4K 60FPS囉。。

利申 理性討論 PS4 Fans

真心想知一部PS4 pro嘅價錢，點砌到部可以玩到依家新驚嘅PC，例如DMC5，而有相同嘅畫質同流暢度

利申份工唔駛屋企用電腦，有都用ipad加keyboard搞掂，「PC可以用黎做其他嘢」唔啱用

下一代開始會愈來愈多廠加入玩串流

冇衝突，主機一樣可以提供

串流喎，機都唔使，有手掣之類就玩得，主機都唔使

而家好多人屋企唔用電腦
你竟然話pc game食到console市場

出完無遊戲支援都係等食屎

由始至終在性能畫面, 普及程度都係 PC gaming > Console gaming.
你講緊既ps1, ps2 , ps3 / xbox 年代 , pc 有以下產物
在硬件鎖售,遊戲鎖售量console 都完全無得比較
Graphic card :
S3 ViRGE
NVIDIA NV1
ATI Rage 1
3Dfx Voodoo 1
NVIDIA RIVA 128
3Dfx Voodoo 2
NVIDIA RIVA TNT
3Dfx Voodoo 3
RIVA TNT 2
NVIDIA GeForce 256 DDR
經典作品 : (全部都係出完PC 版先可能有機會再係console. 出)
Warcraft
Tekken
Warcraft2
Need for Speed
Quake
Duke Nukem 3D
GTA (windows, msdos, ps1)
Age of Empires
Quake 2
Ultima 系列
Diablo
Half Life
Starcraft
Microsoft Flight Simulator 98
Unreal
Ultima Online
Everquest
The Sims
Counter Strike
GTA 2
Max Payne
GTA3
HALO
Diablo II Lord of destruction
Warcraft 3
Battlefield 1942
Call of Duty
Doom 3
World of Warcraft

但 Console 只會越來越好(對比PC gaming),. 雖然兩者市場都比mobile phone 遊戲市場食左唔少.

我好佩服D 人幾年換一次新卡打機
成件事真係好煩...

嚟緊cloud game可能會變成主流
咁到時Console/PC/手機就冇乜分別
不過講緊可能係十幾年之後嘅事

Agree 5G可以令延遲減到最少嘅話，就可以冇晒限制，幾時打咩game都得

主機獨佔+價格問題
PC永遠唔到取代到

睇遊戲種類
競技、MMO本身要依靠穩定網絡就好適合，5G對呢啲玩家唔係額外要求
單機肯定仲會有一班人要求離綫玩，唔係當日X1點會俾人屌到仆街，除非世界先進到好似攻殻機動隊咁

Project xCloud: Gaming with you at the center